清潔立會 你我做到 大家小心唔好亂溝嘢

酸性潔廁劑+漂白劑

清潔馬桶時，使用漂白劑加上酸性配方的潔廁劑，就會釋放有毒氣體，導致呼吸問題，讓人淚流不止。

酒精+漂白劑

酒精和漂白劑混合會產生有毒氣體氯仿。接觸低濃度氯仿就可導致頭暈或噁心，吸入高濃度氯仿則會損傷神經系統、眼睛、肺臟、皮膚、肝臟、腎臟，嚴重時甚至導致死亡。兩者混用還會產生容易灼傷皮膚的鹽酸。

雙氧水+醋

雙氧水（過氧化氫）與醋混合會產生腐蝕性較強的過氧乙酸，濃度較高時會刺激並傷害皮膚、眼睛、喉嚨、鼻子及肺臟。